男友有ADHD

我男朋友有ADHD ，會考唔夠高分無讀書，18-24歲個陣經過低沉期，搞到連工都返唔到，想問下其他有ADHD/抑鬱症的人都會是這樣嗎？

弱智就弱智啦,瀨乜撚野

adhd好似係高智商啲

Adhd係attention deficit and hyperactivity disorder
麻煩下次睇清楚先comment, 佢地專注力不足，但觀察同研究既興趣都比一般人高，所以佢地係其他方面(未必係讀書)會比一般人好架

利申有補習學生係adhd，自己觀察返黎

樓主要俾多啲鼓勵你男友，adhd既人好需要鼓勵。我之前睇過書講關於adhd, 如果佢地做錯事唔可以指證佢地既錯，要當睇唔到。但當佢地做啱，一定要即刻讚，鼓勵佢地，但我唔知道大人啱唔啱用，似乎係幫小朋友成長多

Anyway, 鼓勵佢多啲吧，慢慢帶住佢，或者有時間同佢一齊進修，睇下佢有咩興趣再引佢注意吧，要好有耐性同愛心，加油呀

如果指出左佢地錯會點? 會唔會俾到好大壓力佢地?

唔好打飛機 唔問下牛津收唔收佢
高智商無用武之地

我諗佢地會好介意然後就冇進步同動力啩 我都唔係好記得，不過我個學生係小學生黎，越話佢就越唔聽 ，而且會唔記得我講過既野，最終只會自己激氣佢又對自己失望同大壓力，大家關係差左就難修補

樓主可以去書局搵書睇下，書清𥇦好多，我之前都對adhd/ 自閉症患者零知識，但其實佢地需要更多了解先可以幫佢地融入社會 好希望多啲人了解佢地

如果好影響工作、生活咁就睇醫生、食藥，食啱份量會改善到好多習慣

不過如果因爲懶讀唔成書就唔好搵藉口賴自己有病，安份返工再搵機會讀返part time

利申：到做野先發現自己有呢個病，食緊藥搵緊真正既自己

等死

話俾佢地知 錯處 佢地又心灰意冷改唔到

咁無人話俾佢地知 錯處

最後佢地係咪永遠咁錯落去

抑鬱係第二樣好唔同既野，你攪清個問題未？

教畜答你

第一，ADHD同普通人一樣智商，只係有部份ADHD比較叻，我無記錯，無任何證據證明ADHD智商特別高/特別低，有既都只係偽科學，教育界未有定論。

第二，抑鬱同ADHD 2樣野

第三，ADHD最大問題只係專注力不足，多數人可以靠食藥，如果有其他問題，好可能唔只ADHD一樣野

最後，ADHD想幫佢都係要拎個心出來，嘗試令佢明白呢個世界唔止一種價值觀，比多D成功既體驗佢，唔好單靠壓抑來控制佢既專注力，慢慢可以好教好多

當然，我從教畜角度出發，女朋友角度唔知

唔該巴打
因為最近都接觸緊ADHD既學生

又唔好咁講，ADHD雖然大機會遺傳，但其實個患者唔痛苦，只要你移民，係好多歐洲國家，個仔同普通人無咩分別咁成長

其實係香港唔好生仔
做教畜無得撈都咁話

你父母做教畜，驚咩做得你父母既年紀，長約教畜退休講返每人拎緊5百萬，成千萬，叫屋企人送你去外國生活啦

食聰明藥

唔知係有無經驗，其實adhd所謂既唔集中好多時都係對住d無聊/沉悶野，反而對住自己有興趣既野可以專注得好緊要。而好多野我地用唔同方式去理解，會好影響自己對果樣野既興趣，姐係話有時讀書差唔一定係果樣野悶而係我地用左咩方式去學。要學得成一樣野我地一定要有自己一套學習方法，唔可以跟一般linear learner咁續步續步去學

between, 食藥可以幫你更加發現自己，試一試

適度且規律的運動，特別是有氧運動有助於改善許多中樞神經系統疾患的症狀，也證實為專注力失調或過度活躍症的有效附加療法

長期規律的運動合併正規治療，將有更樂觀的預後（治療效果）-較好的行為以及運動協調性、大腦執行功能的提升（包含大腦認知領域中的：注意力、衝動克制力、和計劃組織的能力。）、更快速的資訊處理速度、和更棒的記憶力.
小弟都有輕微ge ADHD, 發覺最有用係做運動但係最好每日都做到好攰,.小弟温書每次大概只可以集中最多10分鐘 一發作就會係咁做引體上升同掌上壓,攰咗會冇咁易分散專注力.

搵個第二個啦

唔識討論可以睇